邱騰華反對美對港鋁材徵稅 五大商會：不符世貿精神

美國商務部本月16日公布進口鋼鐵及鋁材的調查報告，指5個國家的鋼鐵材料對美國產業和國家安全有影響，建議向有關產品徵收23.6%關稅，同時美國首次將香港列入名單之內。商務及經濟發展局局長邱騰華批評，有關行動具歧視性，港府已向美國表示強烈反對。

邱騰華指，收到報告後已檢視過本港鋁材業的數據，發現出口至美國的主要是一間經營多年，具信譽鋁材公司。他說，本港去年首十個月出口到美國的鋁材價值不足3,000萬美元，佔美國鋁材入口不足0.2%，不認為足以影響美國產業或其國家安全，擔心美國日後會再以相同理由令香港進出口貿易受阻。他說，已向五大商會、美國駐港領事等提出交涉，表明反對。

五大商會即香港工業總會、香港中華廠商聯合會、香港中華總商會、香港總商會及香港中華出入口商會，同日亦發表聯合聲明，表示關注美國擬向進口鋼材與鋁材徵收高額關稅或實施配額，表明不同意美國商務部相關報告建議，稱對美國單方面提出向個別國家及地區實施「不公平且具歧視性的貿易待遇」表示極度遺憾。聲明指，從香港出口及轉口的鋁材數量及數額有限，不足以對美國構成任何國家安全威脅，而商務部在提出建議前沒有聽取所有受影響持份者的意見，做法極不公平；又指美國如基於鋁材上與香港存在貿易逆差而推行有關措施，實際上是違反自由貿易原則，「不符合世界貿易組織的精神」。

聲明提及，美國商務部於2月16日發表調查報告指出，進口美國的鋼材及鋁材數量對其國家安全構成威脅，並已向美國總統建議對進口鋼材及鋁材徵收高額關稅或實施配額限制，其中包括向進口自全球所有國家及地區的鋁材徵收最低7.7%關稅，或向來自中國、香港、俄羅斯、委內瑞拉及越南的進口鋁材徵收23.6%關稅。

五大商會表示，憂慮美國是次舉措開啓先例，未來可能以此藉口向其他進口產品推行類似的不公平貿易措施，並促請特區政府認真考慮，一旦美國總統接受該報告的建議，應向世界貿易組織盡快提出跟進行動。

美帝出手了

不足以對美國構成任何國家安全威脅

笑死,之前香港有公司幫金仔運野

其他國家不應對美國本土嘅事說三道四

五大商會即香港工業總會、香港中華廠商聯合會、香港中華總商會、香港總商會及香港中華出入口商會

仲有，香港依家唔係中國一部分咩
邱騰華係咪搞港獨，意圖將香港從祖國分裂出去？

又指美國如基於鋁材上與香港存在貿易逆差而推行有關措施，實際上是違反自由貿易原則，「不符合世界貿易組織的精神

香港垃圾政府真係衝出黎柒,世界上有邊個國家好似香港以'最自由經濟體' 黎打j

美國一定以自己國家同人民利益行先

咁鍾意奶共依家啲惡果咪出嚟囉

求仁得仁啦
奶共奶得咁開心
美國佬重有排玩

奶得共，人地當你中國人嫁啦

玩鳩uber嗰陣又唔見你講？
摩天輪事件？

邱騰華，美帝會理你咩

大家都係中國人
美國制裁中國咪制裁埋香港
五大商會唔認係中國人？

香港鋁材業實際係用香港個名幫大陸狗做操作

人地國家內政 關你撚事

未取消關係法咪算你好彩

個19政府成日學口交部

香港有撚鋁材業咩

支那廠d白手套💁🏿

奶共唔駛代價呀？

想經香港運出去失敗咗

共享做中國人既榮耀啦嘛，仲唔快d 享受下
徵下稅就已經咁
取消左關係法，到時一齊食屎添你班奶共撚

等我講下點玩

興發係呢行的上市公司,香港上市
但實際公司總部係佛山

國資委的廣新控股有3成股權

呢行你講得出絕大部分都係中資

根本係支那鋁材

同中國睇齊，香港關係法就快名存實亡

根本一早要取消關係法

支那成日借香港黎作姦犯科

做乜對別國內政說三道四

又係度干涉人地內政

香港支那化成功,香港D共狗唔開心

真係當鬼佬傻唔知你支那經香港甚至其它國家出口壓低個數
抗議無效共享支那人榮耀啦

如果淨係禁中國唔禁香港，香港鋁材業會突然之間好蓬勃

又係你地話香港係支那一部分
人地咪計埋你入支那
唔封埋你支那咪會經香港出
真係當人傻

mola mola 咁撚愛國
被人當支那咁打

笑撚左 當自己邊撚個

美帝對 港共 出手了

痛快

又係到說三道四

成日爭住認做中國人，你估唔駛成本

影響香港太多攪到將香港同支那睇齊

可唔可以加夠50%

fb班支那狗驚到係咁話美支打貿易戰會雙輸， 利申， 一直支持當奴侵做總統， 八婆希拉里做到就死得人多

正常， 班支那狗成日講香港係支那一部份

唔係話香港係中國一部份咩，咁有咩問題

全世界都知支共最鐘意攞香港做中轉窗口

宜家美國佬俾你共享中國人的榮譽！

香港咪又係幫中國出口

幾時到你香港官出聲？

唔通大陸企業扮香港公司又符合？

中國鋁鋼賣返去中國內需都夠啦，都識講一年得3000萬生意，佢禁你正常都無影響啦

識佢老鼠